\section{Sprawdzić, czy półprosta wychodzącą z A=(1,1) w kierunku wektora u=[1,1] przecina półprostą wychodzącą z B=(0,1) w kierunku wektora v=[-1,0].}

\begin{center}

$A = (1,1) ; \vec{u} = [1,1] - lp$

$B = (0,1) ; \vec{v} = [-1,0] - kp$

$lp : \vec{x} = \vec{A} + \tau\cdot\vec{u}$

$kp : \vec{x} = \vec{B} + \rho\cdot\vec{v}$

$lp : \vec{x} = 
\begin{bmatrix}
1 \cr
1 \cr  
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
\tau \cr
\tau \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
1+\tau \cr
1+\tau \cr  
\end{bmatrix}
$

$kp : \vec{x} = 
\begin{bmatrix}
0 \cr
1 \cr  
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
-\rho \cr
0 \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
-\rho \cr
1 \cr  
\end{bmatrix}
$

$
\begin{bmatrix}
1+\tau \cr
1+\tau \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
-\rho \cr
1 \cr  
\end{bmatrix}
\implies
\rho = -1 ; \tau = 0
$

\(\rho\) jest \(\leq 0\), więc półproste się nie przecinają. 


\end{center}
